第一次自己一個去旅行 有咩要準備

好想比自己一個挑戰
先放近近地既目標台灣/韓/日
自己又唔係成日去旅行未敢去泰國果啲地方住
由買機票開始到回程落機有咩一定要準備? 目標安全去安全番就得

passport

識幾句外語先

多謝絲打

亞洲地方都要?

台灣先啦 至少溝通到

一張信用卡比你應急用

但係咁大個女淨係去過台灣

簽證(如果要)
旅遊保險
緊急求助電話

旅遊保恆生果啲得唔得

我當初淨係去過日本 之後第一次去台灣就單拖

上網sim card + 錢 就夠做
玩得開心啲

買旅保 護照 錢 電話卡 緊急聯絡

第一次有無啲突發野

唔識應對

同台妹空姐吹水吹足成程機算唔算

著防狼波罩同防狼褲
一個人去旅行好危險⚠️

記得開海外提款
帶轉插器
應該夠玩嫁啦

買condom

請假

。。。自己一個住酒店?

要有一套

自娛嘅野 eg 書， 遊戲機...
冇人陪你一條友總會空虛寂寞凍

留意定啲交通，準備多小小cash
萬一要搭的士， 上車就mark底個車牌

我5月都自已去台灣

如果驚酒店房得自己一個
可以住hostel
又平 周圍有人亦會安心啲

之前都一個女仔獨遊台灣 幾好玩
不過唔建議去好熱門嘅旅遊區
四周啲人一班班咁嚟玩 你得一個人 會幾落寞

男定女

係呀

自己一個住真心好驚

絲

會唔會幾日唔洗講野.....

打算去邊玩
九分十分果啲應該唔會再去了

咩叫頭兩位

係香港已經有帶定書出街睇

漫遊/sim card

有咩好驚

錢

出發前買 data plan 確保去到外地打到電話 上到網
了解交通 了解行程路線 知道幾時無車搭
避免太夜出門 要有充足睡眠
唔好住/去僻門地方 最好揀酒店住

我第一次獨遊都係去台北
記得book酒店要喺d多人旺d既地方 Google下附近既環境偏唔偏僻
唔好貪平book d山卡啦地區
去台灣都係上網搞個簽證 睇下護照有無過期 有無book錯日期 開海外提款到機場用atm㩒台幣 買電話卡
自己臨去前幾日先plan行程 求其執好行李就出發

其實有機會
我嗰陣住hostel有諗過會唔會識到人
不過咁啱幾晚都識唔到
冇得講嘢都幾辛苦
所以我喺咁用whatsapp同frd vocie msg

有無啲多啲人住又安全既地方介紹
唔洗酒店咁大間房 好得人驚

好慘咁。。。。

一個人可以去松菸文創區
鍾意睇飛機可以去松山機場飛機巷
另外鍾意探索民居可以去大直區 有個海濱公園冇咩人 好靚

海外提款
錢可以解決99%問題

開頭都覺得幾辛苦
但後尾發現一個人去啲非遊客區好開心
就覺得唔講嘢都ok

你定左去咩地方未

台東輕鬆遊

你去泰國都要講英文啦下嘛

第一次自己去，去日本啦

治安好，大城市交通便利，嘢食啱口味，多景點可以發掘

就係日韓台先要
英文程度低
你去星馬泰反而可能英文/廣東話都得

未諗住睇下邊度有平機票就去邊度

有咩玩

去咩地方先唔會多人到行mk咁

花蓮4日3夜 踩下單車行下七星潭食下野 hea遊

識講英普廣 夠用未

首選答案，一定係一個男朋友

頂你
英文係 香港官方語言
普通話 唔係
台灣先要講外語

咁去台灣

睇實電話銀包passport 盡量收埋d

台日韓都要開post問
你不如驗腦算啦

咩保險公司大部分都係同一間國際救援做 當然coverage唔同 但服務一樣

準備個放鬆嘅心情就得 隨心所欲
覺悶咪同當地人R下水吹 買野個陣傾兩句 或者whatsapp下朋友share啲相 都係另類樂趣

查定想去景點既開放時間

一定要放膽 放鬆個人
唔好香港mode 會有人同你吹水 傾計
放鬆d 傾下 享受下意想不到既事
但都要注意安全

住hostel囉，一間房幾張碌架床，最怕同房有人扯鼻塞又或者夜媽媽執喼

我月尾都一個人去沖繩呀 好期待 之前一個人去台北 但都叫當地有朋友 今次完全自己一個 睇左好多Blog參考人地點玩

Google map好重要，將你要去嘅地方download定離線地圖，到時就算上唔到網都識路

帶多個尿袋同充電線，我上次一個人去，電話就嚟冇電，充電線又無啦啦壞咗，仲要趕住同民宿聯絡，好彩帶多條後備

記得買旅遊保，send個copy比屋企人同埋隨身攜帶，有咩突發事可以快啲搵到幫手

直接飛去中南部啦
北部全部遊客黎,真係為去而去咁

OK我錯

台灣有一種係成層女生宿舍
不過每人獨立一間房
要用公共浴室 你試咗呢種先
慢慢再試一個人住酒店房

我4月1日-4日都一個人飛台北，不過我本身有識幾個網友，有兩日係跟佢地玩
最緊要既上面都講了，旅保（最緊要）、護照、開atm 海外提款（銀聯）、簽照if need
祝玩得開心

我去過台北東京 覺得東京比較 tourist friendly 同啱新手

東南亞應該唔洗 日本韓國就要

咁近帶夠錢就得啦

岩岩去左台北既我表示 落雨邊到都無得去好撚悶
有無巴打絲打係台北帶我玩

利申：巴打

有我仲洗毒遊

上飛機要同空少空姐say hi

玩都係其次 好驚自己一個on99 miss左班機搭過龍果啲

多謝巴打教路

有丫 有我咖嘛
Between 一條絲打自己去就去啲安全嘅地方，買家個防狼器，安全要緊

講台灣嗎?

有無住過既介紹下邊間好

網友唔怕危險?

東京係咪買野睇modern野多

4月尾獨遊台北
之前去過一次
有咩冇咁多遊客嘅景點介紹呀？

本身想去邊

如果你係佢就好

同問

睇你要求係咩,我之前試過去台東果邊自己一個都幾舒服
住青旅租架單車可以自己玩哂台東市附近,日日瞓到自然醒先諗去邊玩
青旅可以有人同你1間房瞓有機會可以吹下水(不過都要小心比人偷野)
唔鍾意可以租單人房,如果你夠膽可以去鹿野高台玩飛行傘
7月好似有熱氣球節可以玩埋熱氣球,應該幾熱鬧

data同埋plan location

租單車好似幾chill咁 踩馬路?飛行傘就不了 一個人冬瓜左都唔知咩事不過多謝巴打建議

好啊 唔該晒搵下先

無知一問 啲行李放邊

啱啱分手？係就去啲熱鬧少少嘅地方啦，日本依排櫻祭，遲下夏祭，應該幾開心。驚溝通唔到嘅話就台南，一個人chill，唔洗chur行程

去到旅行都係街旅愛人一對對就唔係幾好囉

動漫 (e.g. 秋葉原, 原宿)
傳統 (e.g. 淺草, 神社)
園林 (e.g. 代代木, 新宿御苑, 千代田)
百貨 (e.g. 東京車站, 渋谷, 池袋)
近郊地區 (e.g. 箱根, 河口湖, 輕井澤)

學識面對啦，去邊都有，見得多就免疫咖啦

要凖備$

所以就去一躺旅行 放鬆下心情

唔識日文去到會唔會好迷惘

警戒心
利申單拖去荷蘭俾人偷走8成錢

yes

荷蘭治安差少少
放左啲錢係邊先

五月獨遊台灣
無諗咁多就訂左機票
之後再慢慢plan

加油啦，要放低一個人係好難

邊度買平機票

睇黎巴打都係過來人

去得hostel住就好易群到人一齊出去玩

我個人介心好重真係得咩

去之前做足功課
唔識日文唔係大問題

不過有 d 舖頭唔識日文真係溝通唔到
怕就去台灣吧

呢D就一定有

不過喼唔夜晚汁幾時汁

咁呢D野真係睇人

分手是需要練習的，放低都係，自己仲學緊，樓豬有時間去旅行已經好葡萄啦

試過同房4條架妹+1個架仔, 成1am先返, 跟住開燈執喼, 仲傾行程, 架妹又問條架仔借錢

揀D比較安全既國家

台/日 我都覺得幾好

試完呢D可以試下去歐洲

因航 做緊學生優惠

叫佢地去common area 先好傾

但係見啲相好似太空倉咁

我黎緊都會獨遊荷蘭

去歐洲真係要睇路...依家好鬼多難民, 前排英國先有單6隻蝻, 雙層巴士上層輪大米一個12歲英國妹, 佢嗰兩個同學淨係走, 又唔同司機講又唔報警

一個人旅行幾正

岩岩獨遊完瑞士冇穿冇爛返香港

我下次去會小心D

新手我覺得東京真係幾好

乜都有....野食又正...講起又想再去

咁無義氣有同伴都無用

日本嘅日本人唔會咁, 出咗國就變哂質 定後生嘅變咗質. 個晚搞到成3點先熄燈. 我又廢事搞到要同佢地嘈咁, 間房仲有2個外國人, 無人出聲
住咗一晚之後走咗去住airbnb, 差唔多價錢, 起碼有獨立房

身後事

你無睇個單新聞? 呢度都有人轉載. 唉, 總之依家去歐洲邊度都要小心. 大城市特別衰.

佢狗嚟

lm

冇計...太多難民...

瑞士應該好D? 我見法國, 德國 係重災區. 極大量嘅蝻入侵各大城市. 英國都唔好得幾多.

如果自己去台灣真係輕鬆
前幾日自己去完翻來，當地治安好，啲人又Nice又熱情，無咩好擔心。最需要擔心應該係交通，如果你唔係去台北呢啲交通方便嘅城市就麻煩啲，要自己睇住客運尾班車時間。就算你話搭的士，但的士都好難截。係呢樣要小心

話就話難民, 根本成班生蕃, 班垃圾左膠大愛撚又痴痴地線. 前排講緊又有個國家準備加入歐盟, 再貢獻d難民出黎

帶腦

帶埋我囉 唔差在

瑞士同日本一樣咁安全

D人又NICE又FRIENDLY

但瑞士消費貴到仆街, 巴打應該都幾有米

搵啲野可以自己玩既 eg switch 之類
因為可能比你想像中悶

帶個腦去

咁同係香港平有咩分別

準備一套金庸睇